
\medskip

%\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiple.\\
%Pour chaque question, une seule des quatre réponses proposées est exacte.\\
%Le candidat indiquera sur sa copie le numéro de la question et la réponse choisie.\\
%Aucune justification n'est demandée.\\
%Une réponse fausse, une réponse multiple ou l'absence de réponse à une question ne rapporte ni n'enlève de point.\\
%Les cinq questions sont indépendantes.}
%
%\bigskip

%Dans tout l'exercice, $\R$ désigne l'ensemble des nombres réels.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Une primitive de la fonction $f$, définie sur $\R$ par $f(x) =x\text{e}^x$, est la fonction $F$, définie sur $\R$, par :
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~} $F(x) =\dfrac{x^2}{2}\text{e}^x$&\textbf{c.~~} $F(x) = (x + 1)\text{e}^x$\\
%\textbf{b.~~} $F(x) = (x - 1)\text{e}^x$ &\textbf{d.~~} $F(x) =x^2 \text{e}^{x^2}$ 
%\end{tabularx}
%\end{center}
Avec $F(x) = (x - 1)\text{e}^x$, on a $F'(x) = 1\text{e}^x + (x - 1)\text{e}^x = \text{e}^x(1 + x - 1) = x\text{e}^x$. Réponse \textbf{b.}

\item On considère la fonction $g$ définie par $g(x) = \ln \left(\dfrac{x - 1}{2x+ 4}\right).$

%La fonction $g$ est définie sur:

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~}$\R$				& \textbf{c.~~} $]-\infty~;~-2[ \cup ]1~;~+\infty[$\\
%\textbf{c.~~}$]-2~;~ +\infty[$ 	&\textbf{d.~~} $]-2~;~1[$
%\end{tabularx}
%\end{center}
La fonction est définie quand l'argument du logarithme est supérieur à zéro donc quand 

$\dfrac{x - 1}{2x+ 4} > 0$ ou ce qui revient au même quand $(x - 1)(2x + 4) = 0$.

Or ce trinôme du second degré a deux zéros$- 2$ et 1 et son coefficient dominant est $+ 2$, donc ce trinôme est positif sauf entre les racines $- 2$ et 1. Réponse \textbf{c.}
\item  La fonction $h$ définie sur $\R$ par $h(x)= (x + 1)\text{e}^{x}$ est :

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~} concave sur $\R$& \textbf{c.~~} convexe sur $] -\infty~;~-3]$ et concave sur $[-3~;~+\infty[$\\
%\textbf{b.~~} convexe sur $\R$& \textbf{d.~~} concave sur $]-\infty~;~-3]$ et convexe sur $[-3~;~+\infty[$
%\end{tabularx}
%\end{center}
On peut calculer $h'(x) = (x + 2)\text{e}^x$, puis $h''(x) = (x + 3)\text{e}^x$.

Comme $\text{e}^x > 0$ quel que soit le réel $x$ le signe de $h''(x)$ est celui de $x + 3$ qui est positif sur 

$]-3~;~+ \infty[$. Sur cet intervalle la fonction est convexe. Réponse \textbf{d.}

\item Une suite $\left(u_n\right)$ est minorée par 3 et converge vers un réel $\ell$.

%On peut affirmer que :
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~} $\ell = 3$ 		&\textbf{c.~~} La suite $\left(u_n\right)$ est décroissante.\\
%\textbf{b.~~} $\ell \geqslant 3$ &\textbf{d.~~} La suite $\left(u_n\right)$ est constante à partir d'un certain rang.
%\end{tabularx}
%\end{center}
La limite est supérieure ou égale à 3. Réponse \textbf{b.}

\item  La suite $\left(w_n\right)$ est définie par $w_1 = 2$ et pour tout entier naturel $n$ strictement positif, 

$w_{n+1} = \dfrac1n w_n$.
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~} La suite $\left(w_n\right)$ est géométrique&\textbf{c.~~} $w_5 = \dfrac{1}{15}$\\
%\textbf{b.~~} La suite $\left(w_n\right)$ n'admet pas de limite&\textbf{d.~~}La suite $\left(w_n\right)$ converge vers 0.
%\end{tabularx}
%\end{center}
On peut démontrer rapidement par récurrence de :

$w_1 = 2$, \quad $w_2 = \dfrac{2}{1} = 2$, \quad $w_3 = 1, \quad w_4 = \dfrac{1}{3}w_3 = \dfrac13 = \dfrac{2}{2 \times 3} = \dfrac{2}{(4 - 1)!}$, ...

que $w_n = \dfrac{2}{(n-1)!}$, avec $n! = 1 \times 2 \times 3 \times \ldots \times n$.

Or $\displaystyle\lim_{n \to + \infty}\dfrac{2}{(n- 1)!} = 0$. Réponse \textbf{d.}
\end{enumerate}

\bigskip

